政府建屋量 較目標少4萬伙

政府建屋量 較目標少4萬伙

要聞

【本報訊】政府興建公營房屋數字持續落後於目標，當局最新披露未來五年資助出售房屋及公屋分別為2.5萬伙及7.52萬伙，按比例分別少於長策目標38%及25%。公屋聯會總幹事招國偉指，當局未能追回建屋目標，建議應增加房津和過渡性房屋等紓緩措施。

政府公佈未來5年公營房屋建屋量，房委會新居屋整體供應量為23,400伙，當中2021/22年度有5,400伙落成，位於沙田馬鞍山路及東涌第54區，各提供2,100及3,300個單位。而計及房協1,600個單位，5年的資助出售房屋供應量為2.5萬伙，對比長策建屋目標10年提供8萬伙資助出售單位，以5年計興建4萬伙，則欠38%單位（15,000伙）。原擬於19至20年度落成的東涌第27區共1,200伙單位，亦延誤一年至20至21年度落成。

5年料僅4新居屋出售

出租公屋方面，房委會（圖）未來5年將提供73,300個單位，計及房協1,900個單位，共提供75,200個單位，對比長策10年目標的20萬伙，按比例年應建10萬伙，尚欠近25%單位（24,800伙）。

居屋買少見少，明年初開售的下一期新居屋有啟德及長沙灣兩盤，共提供3,200伙，但未來5年內落成而未出售的新居屋僅餘九龍城常樂街及深水埗發祥街西兩個項目，合佔1,400伙。2020/21年度及2021/22年度均無市區居屋落成。

■記者曾偉龍

又可以繼續炒樓了